[認真post][好撚mean] 唐氏綜合症病人算唔算正常人

首先講明呢個post 冇意冒犯任何人, 純粹想做下學術探討, 究竟唐氏綜合症病人係生物, 道德, 社會學觀點嚟睇屬唔屬於正常人(人類)

算, 因為佢地係由兩個正常人類交配而生, 而且道德上唔當佢地正常人係一件好過份嘅事

唔算, 人類有46條染色體, 但係唐氏綜合症病人有47條, 所以佢地生物學上唔算同我地同一物種

有其他理據不妨講下, 大家討論一下

討論目的/意義？

正常即係大多數，所以唔算？

依家上學術台討論原來要講意義, 大家互相交流下思想都唔得

你都識講有病啦…仲叫正常？

Sorry 我可能講得唔太清楚
我指嘅係應唔應該當佢地係生物學上所指嘅 「人類」

你上高登/連登開post又有咩意義 ？

認真post 呀

即係正常又會點唔正常又會點
遺傳學角度你當mutant 就唔正常
但如果社會上係當佢係有病嘅正常人
Btw 討論意義好重要 唔係一味拋哂所有角度出嚟算
意義例如
要諗down syndrome 病人有冇人權咁未要諗佢算唔算人

唔使起哂龬

樓主 連基本邏輯都未搞好
兩個chooses入邊無 唐氏綜合症病人同我地係同一物種但係唔正常

但係個標題又問人佢哋係唔係正常人
做乜鳩

但係唔係所有有遺傳病嘅人都會唔符合生物學上對人類嘅定義喎
好似力克胡哲咁, 雖然因為遺傳病冇手冇腳, 但係係生物學定義上佢都係人類喎

純粹其實覺得想係唔同方面睇吓down syndrome 嘅人應該點樣classify 姐
可以係 道德(人權上)係人, 生物學方面唔係 咁樣

Anyway 多謝巴打參與討論

Sorry 我打錯標題

標題更正 : 算唔算係同生物學所定義的人類同一物種

咁白老虎仲係咪老虎

有病就唔正常架啦咩
咁你感冒發燒係咪都唔係正常人？

生物學上 物種 Species既定義

兩個生物能夠生出有生育能力既後代 兩個生物就係同Species

睇你點定義
柒色體突變左你可以話佢唔係"正常"人

道德上
假設佢地唔係正常人
咁又點?
佢地無基本Human right?

個問題好似去返
正常人既意思係咩
你認為既正常人既意思係咩

咁所以Down Syndrome 嘅人生物學上就唔係人類? 我都係咁睇, 同埋染色體數量有分別

其實佢地係社會上都享有好多權利, 但係唔知可唔可以叫做 人權

Pish

If a person with Down syndrome can reproduce fertile offspring with normal person, they are considered the same species
唔知有無實例

算, 因為物種定義係生到下一代